[實際應用]轉線有無必要擰頭望盲點？

今日老豆同我講側鏡虛線以外就望到盲點，
其實係咪真？ 有無車真係咁？
講明先我部車無盲點輔助系統。
咁如果唔係，虛線以外其實有咩分別？

其次當年考車擰頭90度為求pass，
今日考完實際應用其實係咪無必要？
shoulder check是係咪過時更危險？

事緣：
今年shoulder check畀人屌到傻話我危險
除左我認我擰頭移動到軚盤危險之外，
我覺得shoulder check無危險。

虛心求學 求各大佬指點迷津

兩邊鏡唔使跟學車時教咁要見到3份1架車
我較到只睇到少少

cut線時會望左邊
但cut右邊好少望

揸開車就知係真係有盲點位完位睇唔到

Shoulder check唔望前面梗係危險啦 考試既野你以為有用？你會唔會捋豬腸呀學完車仲

中過幾次伏，所以已訓練成必望盲點

電單車、有時鬼掩眼，意外就發生

有時揸開明知無車
但習慣性都會望一望

盲點輔助系統 低9能

望盲點花你唔洗兩秒，點都望啦
細車好難睇架，到時出意外就大件事

出路口一定睇，高速公路轉線睇埋中鏡其實都睇到

較好側鏡，shoulder check 都可以擰少啲同快啲。

上高速公路一定睇 其餘就極少

啱啱考到牌出嚟個陣真係淨係望鏡唔望盲點
但有一次係青馬轉汀九個個位cut出去個陣望鏡冇車就出
點知係盲點到有架車呠我
嚇到我即刻扭返入去
自始之後就次次都望盲點

如果你經常留意左右兩側路面
其實好難唔知有車入左盲點

考果陣我擰頭純粹係做樣事實上係無望過
出黎渣過一排中過伏先識得望

X2

咁校法真係要d時間適應
但真係唔洗望咁耐

望盲點真係好緊要

自從有次冇望差啲出事，從此我每次cut線一唔100%肯定安全都會睇盲區

我都喺 如果唔喺gps彈個error 出嚟我想噤走佢先再cut線, 應該炒左埋去部180up 嘅車度 (當時喺外國highway)

上youtube打'唔望盲區'睇下啲片啦
你到而家都冇事唔係因為望盲區冇用，係你靠緊運氣支持你咋！

其實好易適應。你都唔會望到側鏡有嘢都夾硬cut 出去；加埋個擰少少嘅shoulder check，眼尾已經睇到隔離有無車。基本上唔會有啲你本來需要睇到嘅嘢而家睇唔到。

行路都要望啦
何況係揸車

揸26表示望多眼洗死咩
唔好同我講明知係盲點你都唔走

學神果陣上左好多堂，由一開始為做而做學到明白望盲點既重要性 救左我好多次

公路匯合位/ 架車太斜出會有盲點 要望
泊係路邊成行死車要出車都會望

有d位真係要擰轉頭望

好多26渣到貼一貼又無啦啦標出黎 擰左頭都好難望到佢

睇你前面有無車行緊

有車而且近/多既，唔會望
因為望果下一慢再望返前面分分鐘會對到前車（in case 咁岩你望後面而前車收慢/cut線）

一般望前鏡+側鏡無車就打燈
打完再邊望住側鏡邊cut線就得

如果你架車唔係大車既更加無問題

試過有26係盲點區
差啲出事

我都係差D出過事之後轉線都會慣左望一望
但係就無考車個陣咁誇張

學車果陣都試過，差d 炒

但出黎渣車之後坐過好多次人地車，冇一個會擰頭轉線

係咪側鏡視野夠廣就得，見有d 鏡中有鏡

倒後鏡係咪可有可冇，貨van 都睇唔到（假設俾貨遮住）

1000000%要望. 為你好咋樓主.

視野無可能廣到完全無盲點，一定要望。唔望等於搏一鋪，搏贏賺一秒，輸左可能一世唔安樂+

每次都必睇
一黎好有用
二黎有意外大家都唔想 無謂懶個少少

學車時試過無望盲點，差d收左架26皮，以後唔咁唔睇
仲有，其實公路匯合處都一定要睇，我試過到匯合點前一直有睇鏡，準備出時望盲點，先發現原來有架的士9同我平排，之後我收慢d佢又收慢，擺明想陰我！

今日都試過
行緊中線要準備cut左落分叉路 有架綠的係我左8點方向，我打晒燈兼收慢比佢過，屌佢又跟住收慢，本身以為佢係好心想收慢比我入，點撚知同我同一速度到就到分隔雙白再加速 條好樣擺明見我P想陰我

相信成N個人試過 以後都望盲點
未試過俾乘客笑柒
就算笑咪笑，安全至上，平安番到屋企就我贏

揸電單車真係多得個班唔擰頭撚唔少

尤其啲 dc9

要特別小心:
1. 慢線入中線，有機會同時有車右線入中線
2. 路口入高速公路，唔熟悉路面狀況

不過其實多數都望，揸得多就知係幾大機會出事

睇得多倒後鏡會知後左右有咩車/發生緊咩事
有突發情況都安全啲

盲點真係有
唔係呃你
成架5座sedan咁大架喺鏡睇唔到
臨cut 先睇到佢篤油上

Shoulder check 已經成為自然反應 打燈擰頭轉線一秒內完成 諗唔到有咩原因唔做

其實基本上都唔洗點睇(如果路係冇咩死車同盲點)
最緊要係睇撚住D 26 ZIP
同埋得閒睇下後鏡有冇D來勢凶凶同D 仆街26
仆街有次我行右線
無啦啦係我右邊ZIP出黎
載撚住條女
唔撚要命咁撚樣
都痴撚線

早兩個月有日渣車
我行中線，我 fd 個架行慢線
有架 Prius 行快線，兩架係我前面左右平排咁行
之後兩架車一齊 cut 埋黎中線
電光火石間架 Prius 見到有車同時 cut 埋黎就去番自己線加速走人
我 fd 事後話完全唔知個陣有車 cut 埋黎
望一兩秒盲點呢 d 時間真係唔慳得

試過屎忽痕有次係側鏡望唔到有車，再望盲點，原來人地架26係我後左門，好在無諗過cut線，否則就

貼個圓鏡仔 係側鏡 咪得
無shoulder check過

係望完前面冇危險先望盲點架嘛
嗰下一秒多啲
點樣危險

btw，自此

起碼識改

好多人以為考試嗰啲就係多鳩餘
自己唔識思考咁
人講乜佢就跟人講
盲點會因為唔係考試就唔存在架咩

望到無車就要望返前面

轉右線淨係望右邊有無車

有車繼續望住右邊

望到無為止

咁揸法實危險啦

望到無就轉

望到有就望返前面

話明盲點， 除非你塊哈哈鏡睇晒超過90度， ……

考18,19牌唔洗望，點睇？

會有人望到無車先望返前面架咩 玩命

我甩左p好耐都試過
可能佢地當正呢d係收派彩好機會

36 年駕駛經驗，一定要！

我自己都堅持check盲點嘅，
見咁多巴打分享睇黎真係好緊要。

btw 揸車時候隔離位d乘客囉嗦真係好煩

我都試過差啲出事
唔好搏啦
大家揸車小心啦

我考完牌渣車先知咩叫望盲點
考果陣真係為擰而擰

落老龍d 交匯處唔望真係玩命

其實又唔係咩位都要望盲嘅
例如,學車過死車返入自己條線果下要望盲
實際上邊有白痴仔會係人地過緊死車果陣,係中間插過去
因為其實無論司機望唔望到有電單車係果到插出嚟都好,架電單車咁行其實一定會炒車

至於cut線,又真係無乜必要睇盲點
只要有良好習慣行緊直路都經常望鏡掌握附近有咩車
根本一早你就知隔離線有架車上嚟,係中鏡消失左,側鏡未見到,咪即係盲點有車囉
同埋,cut線我真係建議自己俾油加速,然後先cut線,cut完再維持一小段高速先慢慢降速
咁做既可以令cut線難度降低,做一做個變速又可以確保你無睇漏任何野

真係要望嘅位,我淨係數到自己小路出大路,入高速等等
只要自己係讓線出都一定要望盲點
因為通常呢d位你塊鏡根本望唔到主線
果個瞬間所有倒後鏡都係垃圾

揸26慣左成日望鏡，要養成習慣隨時留意身邊有無車，有無車要上黎心入面都有個譜

而家點都望左先 又唔會蝕既

p牌仔，試過早兩個月揸部Hiace 係清水灣出來， 望到左鏡冇車諗住cut 左， 一打燈cut 少少有車呠到仆街，我即刻扭返埋自己線， 原來有部transporter 係盲點， 佢過左我之後啤到我行一行

所謂你班仆街炸彈，成撚日唔望就cut ，無事係你行緊運咋

小路上公路(斜斜地匯入)果啲一定睇
試過鏡睇唔到，但擰頭望見有大貨車衝緊嚟

祝你好運

親身經驗!! 絕對有需要望盲點!!
由其係以下2個條件：
1. 夜晚
2. 對方架車係黑色

當對方入左你左或右盲區，你望任何鏡都唔會睇到佢
而因為黑色車你眼尾係唔會覺有車係你隔離
直至你 shoulder check 先會驚覺有架車係隔離!!

所以各位巴絲打為安全著想，一定要 shoulder check 望左盲區先好 cut!!!

以後會望清楚喇

解釋得好好
我平時都係咁

一定望
睇得太多YouTube盲毛片
唔想無啦啦撞死人

上面有巴打話咩一直留路面情況唔洗望
我就唔同意
揸車切忌以為自己掌握一切
路面秒秒鐘變化，你真係可以肯定永遠咁專注？
可能你傾一句計，聽一句收音機，甚至咁啱諗緊野，已經睇漏左
你睇一個盲點分分鐘救人一命
點解唔做足？

+1

冇錯，唔望肓點真係好易累死人

有次望少一次，差啲抄低隔離架26，自此以後一定定做足